駐外使館慶祝「刀割」五星紅旗 網民：撕裂中國！

【十．一假期】駐外使館慶祝「刀割」五星紅旗 網民：撕裂中國！

在香港一旦發現五星紅旗被人破壞，警方必定調查，不過，在中共慶祝建政69周年時，網民上載保加利亞使館舉行招待會的照片，照片中顯示一名女子手持利刀，切開一個有五星紅旗圖案的蛋糕，照片引發內地網民極大反感，批評涉事者是「手切國旗，撕裂中國」，更揚言發現事件屬實，可能就會違反國旗法，「就該被雙規了」。

照片中央顯示一個有五星紅旗圖案的長方型蛋糕，一名女子拿着利刀，在紅旗中一刀切下，旁邊的男子的高的拍手。上載的網民稱，在招待會上有外交官致詞，之後便切五星紅旗蛋糕，然後分給與會者享用。

照片在內地社交媒體上廣傳，網民質疑：「對於外交使節的智商和常識都感到困惑！」「臥槽，這確實不妥啊！」「讓我想起來八國聯軍切大清的蛋糕地圖，太形象了！」「違反國旗法，判刑！」

新浪微博

個女人今晚應該

蘇丹紅？

八國瓜分大地

正

海外遇故支，包容下啦

個ching官好似曾鈺成

民智未開
體諒下

割地

愛國人士想賣中國蛋糕都唔得